［六四29］李卓人真落地！走入校園與青年談六四

六四二十九年，部份香港人由震怒、憤慨，到淡然冷漠，繼而切割，但有一撮人仍然堅守全球平反六四的最後一道城牆。香港作為全球唯一一個有能力並且能夠舉辦大型平反六四集會的地區，支聯會成為焦點，也成為眾矢之的。踏入廿九年，面對中共無形之手打壓，面對年輕人的新思潮，支聯會秘書李卓人坦言最擔心的不是中共，也不是反對支聯會的年輕人，而是一班對香港前途冷感的新生代，故在六四集會前，李卓人走入校園，向一直難以接觸的年青人零距離對談。

在六四廿九周年集會前的星期六，李卓人在結束當日中午的中聯辦遊行後，隨即到理大派發傳單，與真實的年輕人對談：「之前街站都有試過，但佢哋行埋嚟都係有興趣想知，我覺得最難搞，唔係果啲有唔同意見嘅年輕人，現時最難做就係，點樣面對最冷漠嘅一群。」當日下午除了大學生，還有不少中年人行經，他們對六四反應正面，反觀大學生很多也對六四這個議題不感興趣。「六四是一個說了很多年要平反的事，但我以往都無出席過，今年都有安排到活動，所以應該不會去」大學生吳小姐坦言自己對六四了解不太深，也沒有興趣知。

在校園內的個多小時，李卓人嘗試與約100名路人對談，當中有成年人，有大學中學生，但承諾會出席六四集會的只有7、8人，李卓人認為現時宣揚六四正正是支聯會所面對的問題，但認為這是令他們接觸六四的好開始：「希望他們有機會接觸到一些訊息，他會否來六四紀念館呢？會否有這個好奇呢？希望可以吸引到他們來我們這個活動」除了六四紀念館，支聯會亦計劃透過網上將平反六四的訊息宣揚，希望可以將薪火相傳的價值傳承下去。

香港成班冚家挪住外國護照既大愛支，仲要班後生燒多幾多青春，去為一個一早燈紅酒綠紙醉金迷既遠方城市哭喪自瀆？？？

要悼念，班大愛支係咪最應該為六四後仲支持民主回西路樓死先呢？？？尤其個班之後冚家攞定護照走既！！！

住係香港遠離大陸講六四反中共收捐款
爽丫丫啦佢

今 晚 尖 沙 咀 有 六 四 晚 會

LIHKG @ Android